Hakenrihtri herra käsu peale 24ma Januarist 1884 No 371 al sai ettewõetud see asi mis 13mal Januaril 1884 protokoll No 1 poolele jäi ja Hakenrihtri herra selletada sai palutud.Et Hans Riiska Trulli peremees oma kahjust enam maha ei jäta,mõistis kohus:Rein Nurmann peab see 14 rbl. Hans Riiskale kahju tasumist maksma.Nurmann maksis poole wälja,7 rubla,teise poole maksu termini sai Jüri pääwani 1884.Et Rein Nurmann tunnistab,et peremehe teades on nemad tema hobustega selle paha töö peale wälja läinud ja tema on neid weel manitsenud iluste hobustega käia,on peremehel ka süüd arwata.Peremees Tõnu Hamer püab kül wabandada,et tema põle hobuseid lubanud,aga tunnistab et hommiku on teada saanud,et sulased ööse on heinu toomas käinud,aga et tema seda ei ilmutanud kui teine oma taga kaebas,mõistis kohus:Tõnu Hamer maksab trahwi wallalaeka 4 rubla.Ja Jaan Laose kes heinad wastowõtis maksab trahwi wallalaeka 4 rubla.
Kohtu korra pärrast ollid Rawila ja Palwere walla hoones kokko tulnud:Kohtu wannem:Jürri Ummus Kohtu käemehed Hans Härg Mik Elts Kirjotaja H.Siimson
